中國國務院副總理劉鶴接受訪問 拍「國進民退」並不存在

中國國務院副總理劉鶴今日在北京接受三大官方媒體採訪，正面回應社會輿論熱炒的「國進民退」話題，直言這是「不存的」，情況非常罕見。
三大官媒包括《人民日報》、新華社、中央電視台。新華社發佈的通稿顯示，記者提到如何看中國社會對「國進民退」的議論。劉鶴表示，所謂「國進民退」的議論，既是片面，也是錯誤。國有資本入股民營企業，是件好事，不存在「國進民退」的事。
劉鶴說，民營企業經營狀況好了，國有資本可以退出。反之，民企也可以參與到遇到困難的國企中去。他還提到，國企和民企已形成完整的產業鏈，國企多處於上游，民企與其是互補、合作、支持的關係，未來中國經濟將沿此道路發展。他說，官方將「創造平等環境，強化法治，加強產權和知識產權保護，堅持基本經濟制度，深化改革開放」。
此前，對於「國進民退」話題，劉鶴並未曾正面回應，但態度均一致，「堅持對國有和民營經濟一視同仁、對大中小企業平等對待」。9月27日，國家主席習近平、國務院總理李克強，分別在東北和浙江「表態」，前者稱要「鼓勵、支持、引導、保護」民營經濟；後者則稱，出台更多政策，給民企創造良好穩定環境。
劉鶴的專訪曝光後，網上輿論亦受控，網民評論是一面倒的「官式清流」，紛紛大讚：「劉是懂經濟的」、「推動股市健康發展」、「是的，信中國！」甚至有人說：「在以習近平同志為核心的黨中央領導下，中國實現和平發展是歷史必然，我們遇到的困難和問題都是前進中的困難和問題，只要大家牢記這一點，心就會靜下來，中國的明天一定會更好！」

國企民企啲債務違約風險高

國有資本入股民營企業，是件好事，不存在「國進民退」的事。

盜書不能算偷

“Never believe in anything until it is officially denied”

- Bismarck

9月27日，國家主席習近平、國務院總理李克強，分別在東北和浙江「表態」，前者稱要「鼓勵、支持、引導、保護」民營經濟；後者則稱，出台更多政策，給民企創造良好穩定環境。

唔引進多啲民營，邊有野吞

盤點支那如何豪奪巧取 致中小企業倒閉潮

洗頭片

剛救了阿里巴巴，對不對？